東亞銀行半年純利急跌75%

東亞會否成爲香港第一間爆煲的銀行？

//東亞銀行(023)公布截至6月底止中期業績，為內地貸款等減值50.63億元，令半年純利急跌75%，至10億元。中期息0.11元，較去年同期0.51元，減少78%。

公司數早已預告會大手為內地問題貸款減值，今次業績樣衰並不意外，問題是，東亞最壞時刻過了嗎？只要細心望下業績通告第18及19頁兩個表，幾可肯定，東亞距離見底仍然很遠，未來一段時間，可能仍要為中國千八億貸款減值，香港賺錢，中國撥備，這個問題將續纏繞百年老店的東亞。

截至今年６月底止，香港客戶墊款總額5,112億元，有抵押墊款百分比升至60.42%。另一邊廂，在中國內地使用的貸款總額為1797億元，但有抵押墊款百分比卻由去年同期的42.62%，減至37.02%。

有抵押比率越高，對銀行保障越大，就算客戶走佬或破產，都有抵押品幫補，避免total loss。東亞對內地貸款最高的行業是物業發展，涉及432億元，但有抵押墊款百分比卻由近50%，急降至41%，風險暴露情況匪夷所思。

東亞對內地有抵押墊款比率不足4成，是對國企民企太有信心，抑或是審批放貸過於寬鬆，恐怕都埋下計時炸彈。東亞銀行中國業務上半年錄得淨虧損28.46億元，計及於6月底後出售部分減值貸款的因素，備考不良貸款比率約為2.72%。

集團指將繼續審慎經營內地信貸業務，對投資者而言，似乎更應該審慎是否買入東亞股份。

股榮//

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

近兩個月已經收到幾個東亞貸款sms，之前一個都唔會有，睇黎都唔掂啦